1.    Разница между let, var и const: 
Let и const это ключевые слова объявления переменных в стандарте ES6, а var
ключевое слово, которое использовалось в старом стандарте ES5.  
Let и const отличаются между собой тем, что при инициализации переменной const за ней закрепляется 
постоянное значение, при попытке переопределения которого, будет выведена ошибка, а let может свободно   
переопределяться.

Переменная объявленная при помощи var имеет область функциональную область видимости,
а let и const блочную. Иными словами, это значит что объявив переменную с помощью var внусти блока { },
то мы свободно сможем к ней обратиться из любого места в коде после её объявления. с let и const это не сработает
, они храняться и работают внутри блока.  


2.    Почему объявлять переменную через var считается плохим тоном?
Потому что объявление переменной через var это:  
 - устаревший синтаксис;  
 - может привести к путанице, если в коде испольщуются и var, и let / const.

    